港版國安法︱美國第二輪制裁殺到 行會10人未贖按揭料逾億 徐英偉2,600萬物按或首當其衝

美國財政部上月宣佈制裁11位中港官員，一干人等的銀行服務陸續受影響，美方更揚言新一輪制裁快將來臨。《蘋果》追查多名「高危」司局級官員和行會成員按揭情況，截至上月底，最少10人本身或配偶仍未贖回名下的物業按揭，估計涉款逾億元。民政事務局局長徐英偉雖然不在上一輪的制裁名單上，但他上任後屢被批評打壓區議會民主派，他與妻子的物業按揭更由訂明不會向被制裁人士提供服務的渣打銀行承造，或首當其衝受新一輪制裁影響。

相反，另一位不在制裁名單的財政司司長陳茂波，就似乎有「先見之明」，其妻許步明轄下公司亦欠逾2,000萬元物業按揭，但因是由中銀香港承造，相信受影響風險低於其他高官。

來自民建聯的新任民政事務局局長徐英偉，早於2011年與妻子余沛欣以893萬元聯名購入九龍塘又一居1座高層單位，並獲中銀香港批出按揭。至2014年，徐英偉以920萬取得整個業權，以個人身份重新向渣打銀行申請按揭；余沛欣「甩名」後，同月以1,700萬元購入另一個又一居頂層複式單位，向渣打銀行申請另一份按揭，節省約60多萬元印花稅。截至今年8月底，兩單位的貸款仍未完全清還。

按照首輪制裁的模式，與美資銀行有關的交易最易受影響。經美資、花旗銀行承造按揭的包括行會成員張宇人的妻子蔡詠鈿，蔡詠鈿透過持股公司持有藍田滙景花園，2010年獲花旗銀行批出按揭，至8月底仍未供斷。

另一行會成員湯家驊的妻子湯楊蕙蘭同樣是花旗客戶，於2009年以508萬元購入太古城金星閣高層單位，並獲花旗銀行批出按揭，同樣至今年8月仍未「供斷」。

快啲啦

有無謝振中份？佢屋企人移民美國嗎？

集氣30000黑警有份被制裁

炒戴教授個班有冇份?

名單未公佈，不過呢個星期就會知同埋公佈，估計又係星期五

我想像唔到李國章,石禮謙呢啲有頭有面又同西方咁多接觸嘅人被制裁會點

賺左幾億
先制幾千萬
班友有賺啦

石禮謙應該冇份 事關佢算支持係反送中 算係有份保護左美國在港嘅商業利益

不過李國章就好難講

好想快啲睇個名單

蘋果做乜無端端放風

別讓楊潤雄跑了

得一個用中資銀行，其他都係用美資或者英資銀行全部都係假愛國

仲有黑警

光明頂開咪前公佈

所以我神早同連登仔講
所有銀行都奶共
特別係外國黎個班鬼佬大佬

楊潤雄

up

民政狗
湯十一點解唔軏轉按呀

只贊成制裁散仔，高級嗰D唔好制裁。

點解係「一干人」而唔係「一千人」？

係唔係美國本身有個schedule公佈制裁人名？
今次同上次差個幾月，第三次即係大選前？

曾係大狀公會主席，一定最熟美國制裁啦（應該），自己知自己事，而家都唔轉，即係冇其他銀行肯接手，又或者好早期已資產轉移

徐英偉呢啲小角色連何妖都不如喎

想睇中銀被罰錢

差唔多夠六十日就會開第二輪波
咁樣就可以睇到第一批人點樣散水，第二輪可以針對漏洞再封老鼠窿

楊潤雄應該大熱門黎 1.1

冇一個係無辜嘅

【深度分析】【歐洲動態】歐盟準備解禁力量制裁香港

國安法呢？美國犯法唔洗拉？
戰狼出兵未？

本身個制裁應該係提供服俾被制裁者都唔得，但而家轉去中資銀行就冇事

推

哇幫襯外國銀行 一定要批鬥

死曱甴
用支那寶

聽日就係freedom friday
諗起都興奮